[
    {
        "id": 1900,
        "question": "“ÇOK BİLEN KİMSE” ANLAMINDA ARAPÇA KÖKENLİ BİR SIFAT",
        "letter": "A",
        "answer": "Alim"
    },
    {
        "id": 1781,
        "question": "Fransızca’da Marie’nin banyosu anlamına gelen 'sıcak suda eritme' işi olan gastronomi terimi",
        "letter": "B",
        "answer": "Benmari, Bain Marie"
    },
    {
        "id": 152,
        "question": "Geçerli olan, yürürlükte olan",
        "letter": "C",
        "answer": "cari, câri"
    },
    {
        "id": 1447,
        "question": "Çevresine göre aşağı çökmüş olan yer",
        "letter": "Ç",
        "answer": "Çukur"
    },
    {
        "id": 1171,
        "question": "Hareketsiz, sabit, akışında",
        "letter": "D",
        "answer": "Durağan"
    },
    {
        "id": 216,
        "question": "Damar tıkanıklığı",
        "letter": "E",
        "answer": "emboli"
    },
    {
        "id": 1292,
        "question": "Bahçıvanlıkta, tohumdan yetiştirilip başka yerlere dikilmek için hazırlanan sebze ya da körpe çiçek",
        "letter": "F",
        "answer": "Fide"
    },
    {
        "id": 1425,
        "question": "Eksikliği duyulan şey, ihtiyaç",
        "letter": "G",
        "answer": "Gereksinim, gerekli"
    },
    {
        "id": 1446,
        "question": "Rastlantı sonucu olarak, tesadüfen",
        "letter": "H",
        "answer": "Hasbelkader"
    },
    {
        "id": 600,
        "question": "Bir yeri ele geçirme",
        "letter": "İ",
        "answer": "İşgal, işgal etme, işgal etmek"
    },
    {
        "id": 1288,
        "question": "Mukayese etmek, karşılaştırmak",
        "letter": "K",
        "answer": "Kıyaslamak, kıyaslama, kıyas yapma, kıyas yapmak"
    },
    {
        "id": 1107,
        "question": "Hanigillerden, Akdeniz ve Ege'de yaşayan lezzetli bir balık, kaya hanisi",
        "letter": "L",
        "answer": "lahos"
    },
    {
        "id": 1775,
        "question": "ÇOK KÜÇÜK NESNELERİ VEYA ÇIPLAK GÖZLE GÖRÜLMEYENLERİ DAHA BELİRGİN DURUMA GETİRMEYE YARAYAN OPTİK ALET",
        "letter": "M",
        "answer": "Mikroskop"
    },
    {
        "id": 960,
        "question": "Az şey, az",
        "letter": "N",
        "answer": "nebze"
    },
    {
        "id": 1898,
        "question": "GÖZETİLEN AMACA VEYA BEKLENİLENE UYGUN OLMAYAN, MENFİ",
        "letter": "O",
        "answer": "Olumsuz"
    },
    {
        "id": 360,
        "question": "İleride geri verilmek veya alınmak şartıyla alınan veya verilen (şey)",
        "letter": "Ö",
        "answer": "ödünç, ödünç alma, ödünç almak"
    },
    {
        "id": 88,
        "question": "Üstüne mumlar konan doğum günü tatlısı",
        "letter": "P",
        "answer": "pasta"
    },
    {
        "id": 401,
        "question": "Su düzeyindeki sıra kayalar",
        "letter": "R",
        "answer": "resif, resifler"
    },
    {
        "id": 1921,
        "question": "“EKSTREM” SÖZCÜĞÜNÜN KARŞILIĞI OLAN SÖZ DİZİSİ",
        "letter": "S",
        "answer": "Sıradışı"
    },
    {
        "id": 1056,
        "question": "Karaları çevreleyen ve karalardan sayılan, 200 m derinliğe kadar olan sığ deniz dipleri",
        "letter": "Ş",
        "answer": "Şelf"
    },
    {
        "id": 91,
        "question": "Eski dilde öğrenci",
        "letter": "T",
        "answer": "talebe"
    },
    {
        "id": 1076,
        "question": "Başkalarına kolayca uyabilen, sözlerini dinleyip karşı gelmeyen, yumuşak başlı",
        "letter": "U",
        "answer": "uysal"
    },
    {
        "id": 1316,
        "question": "Derinleştirmeden, yüzeysel olarak",
        "letter": "Ü",
        "answer": "Üstten"
    },
    {
        "id": 39,
        "question": "Güneş sistemindeki en sıcak gezegen",
        "letter": "V",
        "answer": "venüs"
    },
    {
        "id": 1724,
        "question": "Bir gökcisminin devinmesi boyunca izlediği yol",
        "letter": "Y",
        "answer": "Yörünge"
    },
    {
        "id": 1295,
        "question": "Ege bölgesinde oynanan meşhur halk dansı",
        "letter": "Z",
        "answer": "Zeybek, zeybek oyunu"
    }
]